暗瘡撚-暗瘡進度 3

黎到3 要講多d基本資料先
以免有大量重複既問題
呢個post主要講A酸既 樓主暫時仲食緊
依家準備開完第4個月
本人66kg 一直食緊30mg 會食到年底
情況十分好 已經停哂冇生瘡
但印就有待改善 好廢話講完
帶定頭盔 本人非專業醫生/藥劑師
本人對A酸既認知同了解
全部來自專業醫生以及網上授權既資料
若在座各位有任何問題 建議尋求專業幫助
以下係A酸既q&a

Q 咩野係A酸？

A 口服A酸(又稱「異維A酸」、「異維甲酸」，isotretinoin,常用於治療嚴重的青春痘(痤瘡)，避免皮膚毛囊形成粉刺，但它也是一種副作用相當多樣化的藥物。口服A酸的效果
口服A酸可針對青春痘的四大發病機轉作用，包括：
1. 抑制毛囊角化，協助控制粉刺
2. 抑制皮脂腺活性，在組織學上可發現具縮小皮脂腺的效果，在臨床上觀察到以口服A酸治療嚴重性痤瘡時，疾病的改善與皮脂腺活性被抑制有關。
3. 抑制痤瘡桿菌(Propionebacterium acnes)繁殖
4. 抑制毛囊發炎反應，isotretinoin已被證實具有皮膚抗發炎作用。
簡單黎講 姐係大大減少生暗瘡最必要既野（油）令到你生唔到瘡

Q 有咩副作用/後遺症？

A 口服A酸禁止使用於懷孕(孕婦或在治療期間可能懷孕的婦女)、肝功能不全或異常、維生素A過多症、血脂值過高的病患，以及已知對本藥和其任何成分過敏者。

口服A酸雖然對青春痘效果良好，但可能有多種副作用，然而並非每個服用口服A酸的人，都會發生這些副作用、後遺症。少數痤瘡患者在使用口服A酸初期，可能會出現所謂的「爆痘期」，病灶會有急性惡化的狀況，在持續治療後，此狀況會逐漸消退，通常可於7-10天之內完全改善，且通常不須調整藥物劑量。如果要避免這種痘痘暫時性惡化的現象，可輔以口服抗發炎藥物，減少所謂「爆痘」、「爆發期」、「惡化期」的出現

1. 與乾燥相關的症狀，包括：口腔或鼻腔黏膜乾燥、流鼻血、唇炎、乾燥性皮膚炎、脫皮、乾眼症。如果有眼睛乾燥的現象，可使用眼用潤滑軟膏或人工淚液來緩解症狀，且應小心觀察監控避免發生角膜炎，若出現視力問題，應請眼科醫師診查，並考慮停用口服A酸。在治療期間可能必須配戴普通眼鏡，避免隱形眼鏡對眼部的刺激。

2. 若孕婦使用，會造成胎兒畸形，或增加自發性流產的機率；產後若正在哺育母乳，也不宜服用A酸，因為isotretinoin具高度親脂性，可能會分泌於乳汁中，讓新生兒或幼兒接觸過量的A酸。

3. 長期使用者，肝功能與血脂肪可能受影響，故需追蹤肝功能與血脂肪(三酸甘油脂、膽固醇)的濃度，但此現象為可逆反應，停藥後將恢復正常。

因為用手機出緊 我半小時內再後補資料
爆post時仲未答到既問題可以再問
呢度再解答下

Lm 食左2個月進度良好

係咪漏左頭一個月同而家既相做比較

LM

又做
有冇其他巴打做呀
我已經比好多朋友發現左

長沙灣陳醫生要排好耐
直接去附近藥房買左

冇醫生紙斬買到？

係

可唔可以開名呀巴打，想買，幾錢盒

係邊度買??可以TG我?

講下護膚品方面先
大部分醫生都建議食藥期間
唔可以用過量護膚品/重化學成份既產品
需要用既主要會係(次序都係) 洗面奶 爽膚水 面霜
而日頭出街/室內 都一定要(室內就盡量)用防曬
亦避免主動直接接觸陽光 以免吸收過多紫外光
因為食藥期間角質層薄弱 容易泛紅同皮膚敏感
所以防曬同避開陽光係一定要做到
產品既話 醫生多數推薦溫和既護膚品
Cetaphil暫時會係最好 我都用緊
包括洗面奶 爽膚 面霜都有 亦都可以用
但切記 唔好買暗瘡系列 根據MK陳所講
對我地冇用而且有機會影響皮膚
用最普通既產品就得
而防曬就有好多選擇 唔係高度數就好
留意返最好係SPF PA++/+++ 有+會代表有更好保護功效
例如++等於 好好既保護功效 +++會係 更好既保護功效
我本人用緊Avene 既SPF 30 PA +++ 姐係好撚好既保護功效
呢隻好貼面 係貼近皮膚既顏色 而且唔臭
因為好多防曬都好撚臭 但價錢240 好撚貴屌...
其他介紹留返巴打們 我暫時用緊呢隻 亦會繼續買黎用
最後簡單多幾句 全身要keep住用lotion/cream
特別係關節位 因為會好乾 有機濕疹 到時喊都無撚謂
潤唇膏都係 是撚但買隻都得既 萬秀綠色就公廁款 包冇死
其他有咩再講

咩黎

正廠a酸
正常要醫生處方

間藥房叫咩野名啊？
幾錢？

呢隻係印度版？

LMLM

900

我想問下你地除左食醫生開嘅藥同搽佢比嘅藥膏之外。
仲有無做咩保養？食左3星期消炎藥d大粒瘡仲係keep住起。有白頭。
原本起左個d消左又起。塊面紅左2大達。
請問你地有無搽其他野令佢無咁紅？我都係keep住搽佢比我嘅藥膏。但真係成效唔大。一星期藥600 算唔算貴？
唔係a酸。 你地搽藥膏係直接搽定會用爽膚水再用藥膏？
我係齋用佢d藥膏就算。。係咪用錯方法？

新po問多次

想請問下大家，我睇開荃灣葉睇左兩個月（第二次睇）本身係兩邊面多暗粒，佢開左抗生素同a酸藥膏比我，的確而家而經沒出新暗粒而舊既都變左黑頭排緊出來。佢叫我睇埋呢次停藥，但係其實我本身好多油，講緊洗完面個零鐘就油個鐘，問過可唔可以食低劑量a酸控制，佢死都話唔嚴重唔洗食

爬文見到有人講中環個顧醫生都講過下呢個治療法，我好唔好book佢睇下當聽多個醫生意見？因為真係好多油，冬天都有，好驚就算而家清左d暗粒遲d沒要又返發過

間野叫咩名?

如果醫生建議過你唔好食
而你出油問題真係超嚴重既話
你唯有轉醫生睇下比唔比你食低劑量
顧醫生應該ok既 應該全港最猛料但最貴

香港最猛呢科唔係屎太早咩

消炎藥係邊隻？ 抗生素之類既野？
好老實講其實就治標唔治本既
特別如果你係長期都好唔穩定
Keep住生既話 點都會繼續生
而且佢比你既藥膏可能係外用a酸
用得多只會更好 你只能夠局部咁用
而你講既齋用 係指早晚洗完面後
乜都唔用直接藥膏出門同訓教？
你記住 藥膏最好淨係夜晚用
而且要係爽膚 面霜後用
朝早唔洗用 但一樣要做好基本護膚動作
A酸都唔係靈藥 更何況藥膚
唔好一野撻上塊面 乜都唔用淨係靠佢
只會有反效果
所以我諗你面紅係因為上面講果樣野所致

你講成個皮膚科定A酸先

呢科喇

係 但只講暗瘡a酸
應該真係中環顧

去印有無咩方法

真心請教 佢有咩咁勁a 酸方面

其實你google下都搵到
只能講佢收得貴 但真係好多好評
我有兩個親戚都睇過佢
一個玫瑰座瘡 一個暗瘡
前者搵左唔同西醫都翻發
後者就普通爆瘡 但爆得好勁
前者依家已經冇事左大概兩年
後者就普普通通 因為都係食a酸
冇咩好講 食到療程完 就冇再睇
有醫德囉 收得貴但真係好有心醫
而且前排有個a酸post又係
講顧醫生介紹新興食法比佢
食到依家永遠唔生 你可以回帶搵下
呢種低劑量療程唔係個個肯做
佢肯做又用心唔會比完藥你就算
呢個價錢你比得起既話 佢既服務你應該滿意
但我比唔起 所以冇睇佢
利申 全部聽返黎 我冇份 唔係宣傳
睇暗瘡 食a酸 效果大同小異
所以我唔係針對佢既藥勁 好得快
係有醫德 呢樣其實對我地黎講好重要
當然唔係得佢好 大把人都繼續睇mk陳

我都係睇顧醫生，剛完療程。
雖然佢收得貴（又加咗診金 ），但佢每次睇都會好細心，我成日問問題佢都好耐心答我
最後覆診果次佢直程俾多兩星期藥我（平時一個月覆一次）同外用A酸，咁就慳（？）翻一次診金

皮膚呢科 診金邊值 以前聽過屎太早上電台訪問 佢講自己原本想做心臟科 但失敗先做皮膚科

咁直接既佢
不過皮膚科一定多客過心臟科
如果勁 收得貴 可能仲搵得多

好 book左下星期一，希望可以解決出油啦，如果唔係硬係覺得就算停左抗生素都會繼續出

心臟科做一個手術幾十萬 如果係出名果班 大把有錢佬求佢醫

另外一科 骨科
就例如方津生 皮膚科方慶生個親戚
佢做過醫學會會長 呢班人真係超勁
相對地皮膚科好做同易做

巴打做醫療？ 好瞭解咁
其實聽人講醫生都真係有分勁同廢
做到呢行最top果d應該真係奇才

病人
不過公司之前有healthcare 部門 而且我d 親戚係退休護士長 所以知d
真正有醫德同勁果班 好多已經到退休年齡
佢地唔需要誇大病程 直接可以判斷有無需要做手術 唔需要聽返個病人話

好多時病人要求做呢樣做果樣 ⋯如果一個無咩醫德又想上位果d 通常會滿足你 但事實有無咁ge 需要？

當一個真正有經驗 有料ge 醫生 係會比到你無比信心 同埋唔需要聽你講 好似你自己做左醫生咁

現今呢個年代我對呢班後生醫生無咩信心 ，無論係醫術 醫德 方面我完全無信心 急功近利係呢個年代 佢地要去博ge 野 正正因為咁 我唔喜歡呢代的醫生 最好例子mk陳

如果你曾經睇過佢 你會了解到一個醫生 想由無咩名氣 到做紅自己 有幾大分別

可能睇暗瘡呢科好易 抗生素 A酸 避孕藥 通常呢三種方法醫

佢想做出名咪呀豬呀狗生瘡 開a酸囉
由睇佢開始做Oratane 10mg 12.5 到依家30蚊粒
由以前星期一做到星期六 到家陣星期一做到星期五仲要咁串

你就會明白家陣呢代醫生係無良 係速食

係 最撚慘係香港太多人生暗瘡
又淨係可以經醫生開
焗睇醫生捱貴藥 佢就搵大錢

其實係會架 當然有人會食抗生素斷到尾
但如果巴打你仲好後生 暗瘡仲長期生緊
應該就難d斷尾 我都係咁
不過顧醫生真係偏貴既
巴打自己睇實荷包

睇呀豬呀狗都唔睇mk陳

有既 首先最基本既就係防曬
其次就係美白野 同去印精華
邊隻美白野好我真係唔敢講 而且唔識
但美白野化學成分一定比正常護膚品多
所以要睇自己情況再揀
我自己推薦 左旋維他命C原液
都係朋友們既推介 但食緊藥既話就盡量唔好掂住
DERMACEPT既係比較出名 想瞭解既可以Google
其他野盡量唔洗掂太多 印一定會走
除非你成日曬 會加深印既底層色素
否則勤用防曬 普普通通既印照計半年會消
除非本身你d印黑色/深紫

我去印方法係防曬+飲維他命c 萬寧有得買，一個月69.9，飲左個零月，面有去到印，身體都有白左，不過之前睇醫生話飲維他命皮膚只係吸收到9%，同埋用搽既左旋c會見效d,但我皮膚好敏感，用親都會發紅，飲維他命無令塊面紅，所以塊面極敏感既人可以試下飲。

原來用錯方法。😥
咁佢又無教。我真係呢三個星期都係咁樣搽。
今日同事又同我講。你又嚴重左。我都唔知要點比反應。
我日日都介口又飲勁多水。都唔覺有咩變化。好挫折。

佢藥丸一日一粒就個個星期都一樣。但另一隻消炎就每個星期都唔同。😢 好唔開心。我應該係你地最嚴重嘅個案。
我都有問佢係咪唔食得a酸住。佢話唔得。因為想試多一陣藥先。屌。姐係當我係試驗品？
所以我每日都係搽完爽膚再搽護膚先搽藥膏？
有無邊隻爽膚同護膚介紹？ 我屋企無。另外有無d咩我可以做 ？已介海鮮同牛。每日飲3L水。但都無明顯轉變(3個星期了)

萬寧邊隻維c?

我睇緊紅磡個譚紹棠醫生 有無人睇過？
600蚊7日藥。

如果你既情況係勁嚴重 咁你一定要盡快轉醫生
依家你食緊既藥叫消炎藥 姐係連抗生素都唔係？
同埋你講到係好嚴重既話
我諗真係要食A酸先得 當然要睇自己適唔適合
你本身出油勁唔勁？ 因為醫生就推薦
Cetaphil 既 但因為佢都幾潤下
如果你平時冇乜油 正正常常
可以買佢既溫和爽膚同面霜 洗面都可以
如果好多油既 面霜就盡量減少份量用
唔係既話就爆油 依家就睇你決定
你本身睇緊既係皮膚科醫生定樓下診所？
後者既 我建議你快d轉

我係絲來
於期搵個平既之後又沒用到不如一次過搵一個有料有醫德既醫好佢算，反正咁多年睇皮膚都唔知已經洗左幾多

AUGMENTIN 已經係抗生素

巴打你係邊到買！

我都唔知。個醫生就話我有好多暗瘡。所以先會爆到2邊一大達。要食消炎藥去殺菌囉。 我本身出油唔勁。咁佢比左一支cetaphil我洗面。但用完好立所以無再用。之後佢每次都比小小sample 我當護膚霜。用完又係好油 反哂光咁。所以我就靜係用佢嘅藥膏算。
我睇皮膚科醫生 基本上d人睇佢都係睇皮膚。
而家其實個問題係。我2邊面有d瘡起完無再起但依然一大片紅色。好影響生活。

係咪好傷身？

岩呀..我以前都係咁
成日亂用護膚品 一係就亂咁去做facial
果度都唔知洗左幾多錢

明白...
小弟才疏學淺

若果你已經停左冇生瘡既話
索性停埋隻藥膏先啦 可能會改善到紅呢個問題

個醫生就叫我睇多一排囉。我都係生哂係2邊淋巴位😢

今日去左覆診。佢叫我keep住齋用佢d藥膏。唔好用其他住。姐係唔好搽護膚霜個d wor😂。因為會護膚霜會塞住毛孔。之後搽咩都無用wor....之後今次加多隻藥比我食。佢話睇多一兩個星期先。。。佢話再唔掂先食a酸。（好似每次都講呢句）
佢話要如果要食a酸 預食4個月左右 一萬3一萬4左右食4個月。個價合理嗎？

貴
不過當然睇佢開邊隻

好貴添啵.... 萬3 4個月？

三千幾蚊一個月

當佢開最貴個隻, 洗唔洗3千一個月?

係呀.....

我有小小懷疑佢想屈錢
都有追過下POST, 其實係咪可以自己配?
食佢一個月試下水溫之後再去配

thx巴打

巴打 可唔可以講下個新興食法

睇左顧醫生啦，講左成半粒鐘，佢勁耐心聽我講以前睇其他醫生既野

我問左勁多條問題佢都係慢慢答我解釋比我聽，一d都唔趕時間，沒寸我

而家抽血食一個星期抗生素，如沒意外下星期就正式開始踏上a酸療程 希望斷到尾啦。顧醫生真係除左貴沒咩唔好

低劑量食法 主要唔係for根治暗瘡
係改善膚質 因為a酸收角質好勁
去油好勁 直接會令皮膚個修復機能變好
但呢個要配合埋護膚同深層清潔等
只要身體情況許可 例如肝功能 等 正常既話
係可以長期服用 當然呢個一定要睇醫生食
因為要係佢睇住既情況底下食
先可以允許中長期服用 a酸係變種維他命
係藥 所以想食呢個療法 唔好自己買黎食

Good luck 啦巴打 好快會冇事放心

我聽過有d醫生過一星期5-10mg
長期食當係防暗瘡

係 可以既 因為a酸直白咁講
你完成越多次療程 會有更高機率斷尾

我都有諗過一直食到30幾歲先斷
不過而家試下用外用a酸
因為我復發都唔算嚴重

我塊面係呢d紅腫瘡
洗唔洗食好
其他位既瘡多d

巴打係邊買？我都想買 TG講聲

師兄係邊間到買到？因為我個藥房訂左等幾個星期都來唔到 求名，我去睇一睇個醫生連診金 $3000幾蚊呀，真心好貴

師兄求地址

呢個先岩

食咗20日仲生瘡

好似冇乜分別

講返我個case
一年前讀緊書個陣食過半年A酸 每日40mg左右 我算好彩食完都有效
接近大半年都冇以前咁係咁爆
咁一路都好地地

到呢個月開始我做返運動
突然呢一個月我就爆到好似未食A酸之前咁 我嚇親 膚質差左好多
上網爬文講做運動明明會係好左 點解我反而爆晒瘡
返緊份工要見客宜家出曬事

係咪你做完運動無好好洗乾淨塊面

同平時一樣咁洗 用開舒特膚

咁真係唔知

我自己都R曬頭
突然間變到以前咁

其實得6個月好可能係唔夠劑量未斷尾

咁岩同步左姐 應該係翻發
如果持續嚴重落去而你又覺得有需要
建議都係睇醫生穩陣

20日未咁快見到有療
亦要睇劑量 你預個半月左右有分別

狗衝約左啦

巴打祝你好運

已經40mg 啦

每朝照鏡再摸自己塊面好崩潰
以為自己無事再翻發個下好想死
暗瘡真係長期戰爭

用完a酸係咪真係皮膚白左同無黑頭

40mg每日 無咩可能唔夠⋯⋯

口服定外用a酸有效d

咁當然係食喇

唔係 有間接關係 但唔係直接效果

聽講mg要係體重嘅一半 如果55kg 食20mg可以嗎
唔係體重一半會唔會斷唔到尾架?

可以
唔會 本身A酸唔係100%斷尾
但食夠體重kg*120-150mg既量
可以有80%以上斷尾

唔係計一日食幾強 係總共食幾多

我係個20%

其實斷尾呢個詞語

到底係咪=唔會再生？

多數都有一兩粒咁囉
我算唔算果20？

80%呢個字眼
我係諗緊 100個人有80個斷到尾有20個斷唔到尾
定係100個每個個體都有80%斷到尾

邊個先岩

應該每個人80%斷尾

好難每100個人有80個斷到尾 即係個個都差唔多斷尾喎

利申：尻up

諗緊食唔食多次好

完爆發期暗瘡係咪會一粒都唔生
食左一個月+一星期 係就係冇開頭爆得咁勁 但keep住有生 係咪未過爆發期 另外完爆發期有冇啲咩先兆等你知就快完

冇咁快完 同地震會有餘震一樣道理
最勁果下爆完 仲會陰d陰d咁爆
另外，係冇先兆既

斷尾唔等於永遠唔生 咁你遲訓 食得多辣野
唔乾淨既話 點都會生 呢個自己留意番
斷尾應該解作 會唔會改變左你膚質
變成同正常唔會點生暗瘡既人一樣
但唔係解永久唔生 咁應該0%

lm

而家食緊第二個月A酸 塊面冇晒油但間中都仲有爆一兩粒 係咪正常？

正常既 3個月開始啦 會相對穩定

另外食緊a酸夜瞓會唔會影響效果？

唔會

巴打有野想問下你

琴日睇醫生 問佢驗血嘅嘢
佢話除非你要食長期藥物 或者食好高劑量嘅a酸
如果唔係冇乜必要驗血

第二, 我問佢關於食體重x120-150mg 問題

佢話其實冇必要跟隨呢啲咁死嘅方式
根據自己嘅情況食就得

你可以自己決定
不過呢個方式係有研究實證過既
我自己會有信心D

我都覺
醫生感覺上唔俾我食體重x120-150mg
唔通要我自己買藥

岩岩好食左兩個星期
食左差唔多一星期
就開始瘋狂爆瘡
全部瘡都係圍住個嘴生
個嘴甩皮 再加爆瘡
好樣衰
醫生叫我唔好搽其他野
淨係搽佢開俾我既藥膏
但好似唔太work 好乾
各位有無啲咩護膚品推介

食緊20mg 頭嗰一個月啲油真係收到冇晒 而家食緊第二個月又出返好少好少油 代表啲咩

我都係咁 本身過完爆發期開始收曬好左好多
但依家食緊就黎三個月 都係20mg
但尋日生左3粒細瘡 我懷疑係咪唔夠mg要加藥
有無人比下意見 仲有成個月先再復診

定我呢個情況係正常 食多一排就會好？

thx ching

唔關加唔加藥事 食大d劑量係會有幫助
但唔係因為唔夠大劑量所以導致生暗瘡
兩樣野黎 咁岩既姐

咁係咩原因所以生

冇得解 生開既點都會生下
暗瘡撚係咁慘

今日食返roaccutane 20x2 即刻有feel

咩feel?
好乾？

嘴乾

以前食過40 50
但個感覺無咁快
定我已經忘記左當年個感覺 我都唔肯定

Update
食左三四日
第二次食
無咩特別問題
嘴 手 果d自己識執生

每日40mg 0級暗瘡
Feel 到今日比平時少左三成油

留名

0級暗瘡點解要食

唔想再生

唔想油

唉屌我都keep住生 好煩 聽日睇醫生

睇邊個

我記得你之前都食過a酸

你今次諗住食到幾時

都係體重法
8月15start 每日40 半年up

陳來x醫生 沙田

唔識 祝好運

有無暗瘡膏推薦？

有冇o牌a酸醫生推薦 學生哥負擔唔到太貴，邊到醫生診費平d

試完印度20mg,又要補貨
諗下好冇加大量30mg
副作用暫時習慣咗,(萬寧有隻唇膏專for唇乾人士,50~60蚊, 曼秀牌)
咀两邊有D紅,鼻血少咗,鼻屎仍然咁多
好唔好加30mg?

睇你巴定絲 醫生話男既起手40女30
當然唔一定要更 我都係30
但若果療程岩岩開始 加到30應該唔係問題
副作用唔會有明題分別 但建議你買20+20咁食
朝一粒晚一粒 btw我都冇乜流鼻血
但鼻成日好痛鼻屎多到仆街

20+20完全無問題
飲多水 茶多d 凡士林
我完全唔覺同未食之前有幾多分別

如果病左大家會唔會照食？

我都係咁話 依家上左40

會

記得同醫生講 你食緊a 酸
佢地會開d 唔會相違背ge 藥 買成藥就去萬寧 屈人度買 買之前問藥劑師

本身食左一個月都冇咩油，最近又多返，都唔知應唔應該20》30

個人覺得

純粹今次第二次食 吸收第一次食的經驗
我覺得定時 同 飽肚食 好緊要
例如訂左每日朝8點食 晚大約9點食 最好就跟足呢個時間食

之前公司代理藥物 有代理過愛滋病藥

有統計過% 每日依時間食 避免感染到有89成
如果唔依時食 會打折扣

當然你可以話係個人感覺
但可以上wiki睇 飽肚食一定好過空肚食

20+20咁食反而平咗
相比30mg
以第一個網價錢

唔記得講個網買a酸送偉哥

印度廠如何？

你地食a酸係點食 朝早夜晚各食一次？

同樓主同一網,第一link
ok 冇特別,

有無巴打解答下

一嚟就直接食印度？

上面有人20+20mg咁~ =40mg
我就中午20mg,完

早上20mg再加一粒抗生素，完
點解大家會食咁大劑量
利申：食緊o牌

我有問題想問下，

我1x歲既時侯都幾多暗瘡，但都算可以接受，未至於話嚴重

到依家27－28歲人，間唔時都仲會生，
大概係一個月5－6粒左右，
都係好快就好翻同生係啲奇怪位好似耳後, 耳珠，下巴，眼眉𠴱啲位
反而塊面、額頭同鼻又好少生，
平時我都係洗面同做下去角質就算，
睇落都正正常常皮膚既人

呢個case有冇必要去食a酸／睇醫生
好羨慕一粒都唔會生 又冇面油嘅人

同你差不多
但食緊第二次
純粹自己個人感覺

你係咪經常性夜訓/日夜顛倒
如果2個鐘左右就會出油
可以食下

我食左2個月油少好多
但係夜訓既話jawline/耳仔一樣生

我冇啊，我日日11點－2點就訓覺
朝朝訓到9點幾10點先起身翻工
炸野又唔食，

我係混合性皮膚，T字位洗完面半個鐘就開始出油
其他位就還好

求教下各位
食a酸療程最後會減少好多出油？
一個療程價錢大概係幾多？

其實會慢慢恢復正常出油

一個療程可以視乎你幾重
按體重去食 係一個方法
每日食低量 都係一個方法

好有啲醫生話食半年好喇
唔使食足 跟體重

點睇

情況同你差唔多,真係青春期到家下keep住,至慘皮膚白易疤,可以試下上面講嘅低劑量
另外!!今日訓醒吐口水有血
呢排懶冇滴眼藥水+搽鼻

我尋晚認真google下，
我應該睇落係0級
係間唔時生係啲奇怪位

但係鼻同鼻兩邊同額頭毛孔都幾粗大
去睇皮膚科醫生除左暗瘡問題，毛孔粗大有冇得救埋

岩岩開始食左一個月
收左油+少左好多新暗瘡
但醫生要我驗血+暫時每日食10mg
個劑量係唔係太低

想問下去印除左要做防曬同食維C 仲有啲咩需要做？

低

美白產品 美白精華

🙏

想問係邊睇？

生咩暗瘡呀
生活稍有節制點會生呀
早少少訓 唔好食煎炸野 定期屌下閪
搞掂啦 挑

有冇人知外用A酸邊到仲有0.3%買？就用哂

係咪有位巴打睇方慶生架 我想請問係咪學生每一次去都唔洗診金
唔想再受氣 想轉睇佢

外用a酸啦

想問有邊個醫生係肯開低劑a酸又唔太貴

你地食緊a酸會唔會做針清或者facial,我啲毛孔好似有啲殘餘黑頭，兩頰嘅毛孔特別粗大都唔知點搞 ，食緊a酸期間應該係敏感肌定乾性？

其實想知，係咪0面油就唔會出暗瘡？

我唔係學生 去都唔洗診金 BTW 第一個月

兩樣都係 所以咩都唔好做住

基本上係 但白頭黑頭例外
白頭黑頭係因為角質太多

呢個唔清楚 你食低劑量既原因係咩先
想去油定想去暗瘡

有藥房會有 去搵下

你岩 窮乜閪野窮
去少幾次日本
溝少d囡 儲多d錢
做到李嘉誠啦 挑
弱智死埋一邊啦 同d廢中廢老一樣
你唔撚叫人飲符水醫病？ 白痴仔

旺角陳榮杰才是王道 逐粒藥同你計錢 不過脾氣麻麻
食左9個月 40mg日 埋單30k

如果角質太厚堵塞毛孔 但無油既都唔會出暗瘡？

得第一個月唔洗錢？ 定你食緊第一個月？

冇油係要0油脂分泌先叫冇
0面油唔代表冇油脂 所以唔會永遠唔生
但生既機會會因為咁而變到好低

真係好撚貴

咁如果0油脂分泌但角質厚呢？

黑頭白頭之類 不過前者冇可能
食緊藥都做唔到100%

食A酸食到生濕疹 但都只係20mg 咁低量
其實好絕望 個天想我點 又暗瘡又濕疹
想加份量始終未到0面油仲keep住爆幾粒細瘡
明明做好保濕都生濕疹 係耳仔後面超明顯
真係想死 可以點

我發現每日飲綠茶之後暗倉少左好多

未追post,想問a酸藥膏係咪一樣？
可以針對塊面？

上網爬過文 但唔係好明 角質厚其實係咪先係暗瘡主因？ 角質厚令毛孔堵塞 厭氧菌(P.acne) 大量繁殖所以先有暗瘡？ 姐係油脂唔係主因？

兩種唔同類型既暗瘡 總之你當黑頭白頭
普通粉刺係角質多引起
平時暗瘡大瘡石頭瘡就油脂
平時用下去角質既護膚品 深層清潔
已經有用 當然A酸係兩樣野都幫到手

但a酸咪唔可以斷到角質引起既暗瘡尾？因為a酸完左之後都係婪縮皮脂線，但角質層都係打回原形？

本身角質就可以靠skin care product去到
打回原形唔等於永遠係度
唔係一件解決唔到既事 唔洗太擔心

其實停左藥之後 咩野都會慢慢回復⋯

本身有暗瘡食抗生素醫番好少少，但仲係勁油，洗完面2個鐘左右已出油，依排又爆番但好過以前少少

正常醫生都會開既 如果情況許可
但低唔低劑量就唔知

副廠藥黎 5年前 依家又加左唔少價

係要求佢定等佢自己開比你

劑量多數佢定 未必個個醫生肯開低劑量

所以想問除左荃灣葉醫生仲有無其他介紹

想穩陣d睇醫生

食緊第一個月

有冇LINK訂到O廠?
睇MK CHAN好貴
1個月3-4000(連ANTIBIOTICS)

食正廠喇 都唔駛3字

有LINK?
但食開個隻唔想轉

@iq84qi
THX

其實瞓教或者洗面既時候唔小心整穿粒瘡同等佢乾晒自己甩有冇分別 會唔會整咁樣爛瘡會易啲留疤

不嬲唔理你咩方法去擠佢一定會有疤

你食緊藥？ 係既冇計 爆發期
唔係既就睇醫生

想問上網買藥係咪送上屋企?
如果佢送個陣 屋企冇人咁點算...

正路咪送去附近郵局囉比返張卡你

無話信唔信得過 唔同藥廠出姐
如果你真係想要 又唔急 留tg 我問下我個朋友有無

食緊a酸可以用咩防晒同埋去印

Push

食開四環素 冇乜效果 想轉食a酸 但上網睇兩者唔可以一齊食 有巴絲知係咪要停四環一排先可以開始食a酸 定係即刻接力都可以

停返一個禮拜先囉

唔該

食過四環素 7/8個月
係垃圾黎 冇用
前期都有D用
食到後期已經冇用 好似仲嚴重左咁

四環素其中一個影響係牙黃

牙黃都算 問題係冇用
一停藥OR 食耐左就冇用
我最後都係去食返A酸
依加已經食完1個月了

有無人理下我

防曬我用anessa
不過最好就唔好曬
帶帽帶遮
食緊就唔好諗去印住
做好D 保濕先

想問下如果我係塊面好多暗瘡平左 摸落唔痛 但係紅左既個隻
想問下食a 酸有無用

食左兩個月 20mg 間中生一粒 改善好明顯

Btw應該開係健康台好似好啲

有冇爆發期？

有過一星期 會生一兩粒大粒 之後就開始好轉

一兩粒又唔係好嚴重，我而家開始都想食，不過我已經喺外國網買咗六盒 14 粒裝嘅 KLACID MR，都夠食三個月，睇下會唔會買埋 A 酸一齊食

但係勁耐先退 不過呢啲人人唔同 同埋20mg好少 我63kg 醫生話之後加上去

我得 56KG
其實食 10mg 又得唔得呢？

呢層真係要問番專業人士好啲 唔敢答你

食a酸 食到粒粒含濃
wtf

求名
thanks bro

幾錢

陳榮杰條友真係串過碼頭咕喱
真係要轉醫生 唔想比佢賺

長沙灣陳醫生而家都要等？等幾耐？
打算去睇

1500$？

你連Jaqueline都唔識，梗係多暗瘡啦

食左兩星期泰國廠acnotin 30mg/day，好似無咩好轉同埋完全唔乾（我見啲人會好乾？）係我太油？隻藥太廢？ 定係我太心急

邊到買？

醫生開

自己上網買a 酸食
57kg 衣家食緊60mg
仲有一個月就食夠9000mg
效果好好
食咩都唔出油 又冇爆新暗瘡
食夠再睇下會唔會返去舊時咁

食左大半年，但仲keep住好多粉刺點搞

50/50

加 / 繼續

係咩網站有得買？
Thanks

已轉
轉左方慶生 平左又開心左

我前幾日睇方慶生 睇唔夠2分鐘就睇完
望一眼我塊面之後就話開o牌20mg 一個月後覆診
感覺有啲串

係咪每次都收診金 一粒幾錢

50$ 1粒20MG

想問下有冇巴 / 絲打試過戒食白飯，而最後真係會生少咗暗瘡？

剛剛覆診睇醫生 佢話我唔嚴重
唔駛食藥 只係開左外用a酸 加暗瘡水

想問巴打係唔係學生？如果係學生就免診金？

我係學生 但好似後生仔就唔洗診金

內分泌失調,係咪要用唔同方法醫?
睇中醫一個月又要幾錢?
利申學生狗

想問下 如果我暗瘡唔係話超嚴重（如下圖，網上搵）
去睇醫生醫生會唔會開A酸比我？
因為我其實由中三開始一直keep住生暗瘡
有時黎M爆得都幾勵下，會生幾粒石頭瘡加一堆暗瘡
對於我黎講都幾困擾

多數都唔建議你食 但如果你真係好堅決 可以試吓叫佢開最低比你

其實我連心口同背隻都幾多瘡下
所以真係想斷尾

你地食到第幾個月會冇再生？
我黎近第5個月啦，仲係keep住有幾粒大瘡
係咪收得皮

就快兩個半月 依幾日生左幾粒大野 想死
我都想知幾時先唔生

thx bro

食緊a酸有咩防曬推薦？
我用緊ad+ 係幾好 但偏貴 上網買要等好耐
Curel有冇人用過？

同埋食緊藥嗰陣啲暗瘡爆咗 係咪唔可以用暗瘡膏？要等佢自己結焦好返？

我都終於都食完a酸
自己買藥食 平好多
如果有巴打要幫手
留tg

想知點去印 已經冇生

你食左幾耐先冇生？

想問各位巴打
呢種程度既暗瘡建唔建議食A酸?
[慎入]

可能未係話好嚴重
但係對我黎講真係好困擾
用過好多唔同護膚品/藥膏
但係都冇明顯改善
自問生活作息都算係咁
早訓 飲好多水 戒口 良好清潔習慣
但暗瘡生既都係繼續生
一波未平 一波又起
每日都好焦慮好抑鬱好無自信
成日瘋狂照鏡望住d暗瘡
真係好想可以有塊正常臉

如果我係呢個程度 我唔會食a酸
睇相額得好似冇乜暗瘡 2邊係得幾粒到
印同凹凸洞多

試下換多d枕頭袋同唔好照咁多鏡
你諗下塊面接觸咁多污糟野 又唔定期換枕頭袋 啲污糟野咪積聚晒係入邊 。

其次 ，照鏡會影響情緒 凝住會生瘡 試下2個方法先
如果唔得睇下醫生 應該會開抗生素試試

個人意見

多謝巴打回覆

我本身有隨日換枕頭袋習慣
定係其實應該一晚換一次？

照鏡嗰到我盡量改下啦
我自己都覺得壓力好大影響

至於醫生既話有冇好介紹？

外用 Differin + 口服 KLACID MR 會唔會快啲清到啲瘡

其實 Differin 同 The Ordinary 嗰啲 A 酸係咪冇分別

有冇巴打朝早skinoren
夜晚Benzoyl peroxide 2.5%?

我覺得skinoren冇咩用

唉 洗完面整爆左粒 勁大粒膿暗瘡 睇黎又要有洞
食左1個月零10日 20mg都係狂出

食緊a酸 可以激光去印?

咁食完a酸 有冇話隔幾耐先可以激光?

我覺得係時間嘅問題 生嗰陣睇過好貴醫生食過唔同藥
最後注意清潔同訓覺 食得清淡
係時間嘅問題 會自己停的

其實想問下大家我既暗瘡係邊種，有以下特徵:

1. 長期生係兩邊鼻中間同兩邊翼 一粒爆完又另一粒 唔停咁制 但又好少同時多過一粒

2. 全部都係一開始就突然間紅左一撻 㩒落去有少少痛 但完全見唔到源頭 淨係成個鼻紅晒 到之後先開始會痛同浮上表皮

3. 睇過醫生話係皮滋線發大 當年好貴咁食左啲藥 但唔記得係咩藥 然後好番好多 但停藥後其實keep住有繼續爆依種瘡

4. 我每次爆瘡都用娥羅納英厚敷 但去到最尾有時會夾硬㩒低左粒瘡 最後未有得唧就軟左 變左有印

5. 食左好多清熱酷個類既野 同埋洗面洗得幾乾淨/清晒黑頭 都好似唔關事

依個情況如果自己買A酸用下好唔好 如果係既有冇邊間藥房同A酸藥推介? 我唔想再睇醫生 冇錢...

巴打中秋節快樂

tg me pls: ipman44

都係果句啦 食a酸一定要睇醫生 樓上已經有人屌啲觀念錯q晒 個個諗住醫生都唔睇貪平自己買 好番咪好彩 出事就真係抵死

如果真係嫌貴 可以搵啲第一次之後唔收診金嘅/搵啲比較平民價嘅 再唔係你食緊覺得冇咩特別問題 就直接去拎藥 慳返幾舊水 但食之前一定要問咗醫生意見先 中間身體有咩問題都一定要番去覆診

如果你真係重諗住自己買可以追post 的確係有人自己買藥一手一腳搞番掂 呢啲嘢就自己衡量啦

窮學生想問下有無邊個醫生食a酸，一個月唔計抽血 total～1000？

話說之前早20mg夜20mg
之後瘋狂副作用想死,轉返之前食開20mg
其實食咗a酸後基本少生,得印,係咪應該斷好?
等返生時再食?定keep住食??
利申本身唔太嚴重

本身唔太嚴重都食40mg咁癲

之前試過背部耳仔後面生,面就長期生keep 住每月5-6粒,生到就中年 見要完成成療程所以想快D食完

同巴打差唔多

以前d 暗瘡留左印
同埋一達達紅紅地

請問有乜方法？

維c
但唔好搽有暗瘡位

可唔可以朝早搽？

有冇巴打用過THE ORDINARY VITAMIN C SUSPENSION 23% + HA SPHERES 2%？
其實你地係點用？

荃灣有冇邊個醫生介紹？ 0級～1級左右，但T字位好多油，想食a酸解決下，低量咁食，好想一野斷尾

有冇將軍澳醫生介紹？
顧醫生睇一次幾錢左右？

睇一次 40mg 連抗生素連診金
一個月藥 要差唔多4000

最好夜晚一次

總之食到完療程就最好
因為唔會100%唔再生
我諗你唔太嚴重既話 應該要慢慢減劑量
40 30 20 20到尾

知唔知方慶生預約要等幾耐？

食左兩個月a酸
仲生緊 想死

我星期四約覆診要去到下星期三 你預可能要星期五或者再下星期先睇到

學野先

我搽okay daily renewal cream 有水楊酸 會爆類似嘅瘡 停左又無事

啱啱睇左醫生，二級暗瘡，之前食過抗生素，醫生叫我頭兩星期食住10mg,之後接受到副作用再自己升上20mg
總共40粒10mg 既oratane,連診金$800，同埋之後冇問題可以唔駛睇，直接配藥，係咪算平？

連埋診金800？ 好平呀
可以留低醫生資料比其他巴絲選擇

你近排點樣

想問下邊個醫生

有無巴打食a酸又做開運動 ？

我 冇乜特別

進度如何？

很好 十分好 搵日影下塊面 印都去左7成
0毛孔咁濟 白左
不過鼻好似有粉刺 呢個好撚麻煩
兩日用一次鼻貼

請問食左幾耐？

接近半年 頭4個月30mg
依家40mg

我想試下睇醫生 但塊面就唔算好多暗倉 係多印 請問有無邊間可以介紹我睇

有咗暗瘡問題十幾年
有時嚴重啲有時冇咁嚴重
一路試過好多方法都搞唔掂

之前上網訂左一set野用咗唔夠兩個月塊面少咗八成暗瘡。真係幾好所以喺度同大家推介下。放心唔係sales 大家可以上任何網站（Amazon, eBay, etc) order。法國大牌子亦都唔需要我賣廣告。真係試過覺得好所以介紹。我上網買成set三支都係兩百幾

La Roche-Posay Effaclar Dermatological Acne Treatment：
-Effaclar Medicated Gel Face Wash (3.4 oz)
-Effaclar Clarifying Solution Face Toner (3.4 oz)
-Effaclar Duo Acne Treatment (0.7 oz).

敏感皮膚岩唔岩洗

咁睇醫生未必岩
但如果你屬於長期唔穩定既
週期性咁生 又多油既話
可以照去睇醫生
但因為我淨係睇過一個 而且唔太好
所以介紹唔到 不過你可以睇下呢個post
都有幾位巴絲有介紹過既

好的 thx巴打

今日去左睇方慶生 身體有病唔食得a酸 開左隻roxinox比我

roxinox 食完都冇咩用

佢開左2個月比我 同埋開左支外用A酸 2個月後唔得先算

會生係正常既 btw好易眼訓
可能係巴打真係眼訓

未必冇用既 但真係叫治標唔治本囉

唯有搵下方法提神 btw比你咁講講
我都發覺得成日都好眼訓

留名睇樓主新圖

咁嚴重

留名自貼

其實我覺得早瞓，唔食煙飲酒已經夠

冇辦法 下次覆診前問下身體果面個醫生食唔食得a酸

可唔可以pm講邊間

你身體係咩事呀？ 拎黎做下references 都好

有腎病 要洗血

加油巴打

希望依家啲藥有用啦
我唔係好嚴重 係成日爆1、2粒咁

巴打控油方面有冇推介 原本諗住食a酸收埋油

你爆油爆得好勁？ 其實真係冇乜方法
用多d控油產品 洗面呀
爽膚同面霜用d gel既 清爽型
冬天應該會好d既
不過真係冇乜特別方法

我同你差唔多 不過我係女
前一個星期食b雜加zinc好似皮膚真係好左啲

我之前試過 對我來講一開始b雜+zinc 有效 之後就...

想去印可以試下買dr.wu 杏仁酸
我覺得去印去得快左
同埋要定時做深層清潔
敷去暗瘡既面膜咁

洗完臉 半個鐘已經反光
用過好多產品都唔掂

有冇人冇驗血就食

想知肝出事會點

咁好嚴重 除左a酸應該冇乜產品幫到手
利申 同你一樣

肝中毒 後果係咩可以google
廢事講錯 btw你唔係一日食100mg既話
係唔會有事既 但定期檢查係絕對需要

有冇人會甩頭髮

外用a酸 去唔去到粉剌 黑頭？

去唔到 但會變到好易去
例如你以前用鼻頭貼去唔到粉刺黑頭
依家一定好有用 我就是成功例子

去左旅行冇食3日藥，就開始出返油

用第一代定第三代
正係用過第三代
但感覺冇咩力

出街望到其他人啲光滑皮膚就好羨慕
幾時到我
得返啲印既話 針清係咪有用?

針清唔係去印 係禁走你既暗瘡
去印應該做海草（直）針既療程

之前用過第一代 果時係發得好勁
但去得又好勁 依家食藥就冇再用了

食藥收角質同毛孔超級勁
但都係 鼻頭粉刺發得勁快

可以用黎查防暗瘡？

你指咩時期食？ 食緊藥食？

食完之後

食到第6個月 最近開始轉涼 啲皮膚成日又紅又痕 唔係沖完涼之後 係平時都有 又唔知係咪濕診

Keep住用多d lotion
冇辦法 紅同痕未去到濕疹既
太乾姐 一日搽2-3次 好快冇事

今日開始食a酸
醫生叫我洗面齋清水
唔洗用保濕同防曬（但有開lotion同潤唇膏，真係太乾先用）
你地都係咁？

買左root science 同CS12 希望有好轉
我已經破產

我想問大家平是出街出面油會唔會用濕紙巾

要保濕同防曬

暗蒼印搽咩好？一謝完有個黑印好似墨咁

可唔可以奶下閣下d暗瘡

唔知關唔關食a酸事 但今次仆街了 好似有濕診

唔建議你用類固醇，上年我又係食A酸到療程一半嘅時候出紅疹，去睇屋企樓下個醫生佢開外用類固醇俾我搽，跟住我越搽越紅 後尾轉去睇荃灣葉，佢話係用外用類固醇出事，因此自己從來都唔開類固醇俾病人。面紅嗰兩個月真係好辛苦 成日有人問我咩事，洗面都痛，又係咁甩皮

打鳩你

勤用防曬 同
維他命c原液

你食緊藥？ 照計呢個天氣開始唔會出油
就算出都唔會點用 驚太敏感
建議用普通tissue抹就算
不過用好d Tampo之流

有冇人試過？

你係咩程度？ 得閒生一兩粒定暗瘡撚？

係呢1-2個月食咗熱氣野就爆左10粒到，之後好返有幾粒有個淺黑色印。又個位仲要係正中間有幾粒 好似薛家燕咁

所以先想試下呢啲清左個印佢

你係巴定絲 點解會Follow yaki
如果平時唔係生開既話
普通買到既暗瘡膏應該都有用既
平既話PAIR呀 白兔牌應該都okay
Btw你呢支未見過 市面上太多標謗自己係勁野
但其實大同小異 如果得返D印
已經冇再生既話 建議都係用多d美白產品and masks
同埋勤用防曬

呢支係去印定去瘡呀 消炎同去印唔同架
消炎唔會有去印功效 我寧願你買去印產品
都好過信呢d 19KOL

巴，冇follow啊 不過係呢間ig shop post左佢用呢支野
平唔平冇所謂 最緊要冇左個印
驚越遲搞一陣變左墨

呢支啊

红桑莓干細胞，不了

唔該曬巴打

點解既

今日買左支試下

想問下中環方醫生係咪仲係免consultation fee 我係學生

完左A酸療程，毛孔粗大，keep住有1-3粒暗瘡，應該同油脂分泌有關，有無咩護膚產品介紹？
個人生活習慣：成日夜訓，大約12-1點先訓，經常做運動減壓，唔食薯片等小食
洗唔洗食返A酸? 係唔係有A酸介紹？

試下搽外用A 酸喺啲黑頭粉刺度

邊到有得買？咩叫名？

去藥房問，Differin

咁多位最近有冇出多返油，唔知係咪天氣轉變，定藥力唔夠，醫生仲話食多2個月停藥

真係冇乜油 巴打食開幾MG
之前0油但食食下出番？

食開20最近變30，之前食緊20朝早起身塊面都冇咩油。想問下你食完a酸塊面係變到好白滑定純粹冇暗瘡。

想問有冇人係呢個網站買?
佢可唔可以用香港銀行嘅VISA / MasterCard 買?

可以, 我買過2次

想請教下師兄落訂單戈道個Billing address係咪寫返自己張信用卡註冊戈陣時填嘅地址就得？

聽人講話食a酸會對身體唔好
除左食藥有無啲咩護膚品或者其他supplement啱暗瘡撚用同食？

有冇人依幾日係咁流鼻血

Billing address 同received address 一樣親得

師兄係咪指個Billing address同要自己收貨嘅地址一樣就得?

唔係 但照道理係一樣

好 咁我第日試下咁填得唔得 之前買野未試過填Billing address呢啲 所以本身諗住用mastercard prepaid card戈D比 但冇Billing address
如果唔得先試下用銀行信用卡

唔好意思 仲有個問題 唔知有無人係用香港嘅Visa卡比？
我email問過戈邊 好似淨係話接受香港Mastercard冇提到Visa卡 但睇佢比錢戈度又有Visa可以揀

Update下先 依家應該用唔到visa卡買
我都你係問朋友借先買到

其實睇呢啲醫生洗唔洗轉介信？？

唔洗既照計

我係絲 黑頭粉刺超多 面油又多 但係暗瘡就唔係好嚴重 今日睇醫生話一日食兩粒20mg 係唔係好多
醫生開r牌俾我 另外仲有開消炎藥一齊食

我同你一樣油多 瘡好少好少
之前都食過一次療程 家陣都係早幾個月再食
家陣食左三個月 真係少左油 同埋天氣有影響

會唔會好乾? 我第一次食 有啲驚副作用 同埋醫生無叫我驗血 佢話可以食左兩個月後先再睇下驗唔驗
同埋想問下你食幾多? 我50kg 但係一日兩粒20mg 好似好多咁

我唔覺
係手乾 要茶野 面就不嬲茶開些少潤膚野 無咩問題
我都係5x kg 差不多喇

40唔算好高既 副作用都係果d普通野
做好保潔防曬冇乜大問題既
醫生開得40 代表你一定handle到
唔洗太擔心

唔該哂
好期待塊面收油 之前就算冬天幾乾都好 都係會出油

有冇推薦做激光邊到平靚正 學生哥 食a酸用晒啲積蓄咁濟 但求平平地做 搵醫生做係咪好貴？ 因為唔太想去美容院

我依家係天津出緊trip 乾撚到

呢個真係好講手勢
不過我冇乜經驗 所以幫你唔到

可唔可以話埋我知🙏🏻🙏🏻

去印真係好困難, 希望有巴打有心得

同問

今年六月開始係咁係咁爆瘡 前所未有咁勁 尤其係面兩側 去左尖沙咀睇皮膚科醫生 開左口服抗生素同外用搽抗生素藥膏 抗生素副作用搞到我肚痾 同埋效用唔明顯 之後去左學高溫瑜珈 皮膚好返好多 可能爆汗同埋瑜珈都可以令人放鬆心情 所以除左藥物治療暗瘡 心境都好緊要

有冇網可以用visa 卡買到

想問荃灣睇 3000蚊一個月30mg 雜牌是咪貴左好多

Yes
正廠40都唔駛咁貴

正廠40收幾多

荃灣葉？佢收好貴

正廠40要3000啦
我諗正常正廠30會係你呢個價錢或平d

咪27xx 左右

我食30都要3000

留tg

食緊30mg
一個月藥1500已經覺得肉赤

依家秋風起乾到仆街

師兄用mastercard prepaid card買唔買到?

查嘢啊記得

有無人上網買藥？

絲打睇邊間 我又係無咩暗瘡但多粉刺 油
驚其他醫生唔比a酸

其實暗瘡未必係因為油脂分泌太多
我之前有一排又係狂爆
之後去睇醫生
我問佢係咪人人生暗瘡都可以食A酸/查A酸藥膏
佢話一定唔係 我呢種case就一定唔可以用A酸
因為我係皮膚薄 輕輕捽吓塊面都會紅
所以奉勸你哋地係去睇醫生
雖然真係好貴(我嗰時睇左2千蚊)
廢是到最尾冇好過之餘仲大把手尾跟
BTW我係因為嗰排狂飲奶飲到爆晒瘡
醫生同我個中醫師親戚叫我戒奶 辣 茶 蝦 蟹 雞蛋 牛肉 豉油
我自己仲戒埋糖
依家好返晒

啲暗瘡印成差唔多五年啦究竟要做啲咩先可以救得返

唔似印

似係毛囊炎

樓主係睇邊個醫生?

我始終生咗差不多10年
好多印 疤
又長期維持住總有一粒喺面上嘅狀態
諗住的起心肝睇醫生

岩先有個毒撚TG問我野
問我點計mg 我第一句問巴定絲 即刻比佢屌
巴絲計法唔撚同 而且絲最好睇醫生先決定
唔知條友巴定絲
真可怕

Mk陳 算貴同串 其實post入面其他選擇應該更好

醫得好就唔理架喇

荃灣葉: 好似又係偏貴?
中環顧: 超貴 但好好?
方慶生: 有醫德

唔識揀

方慶生性價比會高d 講真
咪又係隻藥幫手 最緊要抵同唔拖症

唔該哂巴打
我再研究下~

樓主請加我tg

我宜家印多過瘡，有時會生下瘡塊面好撚油
想試下a酸但我又想去印，唔知點選擇好

診金已經要$1000
未計藥

希望可以無事
我會定期包膠

咁你一個月要大概幾錢？
如果handle到個expenses我覺得冇乜所謂

過幾日會去睇
我諗要2千幾蚊走唔甩?

其實最緊要醫得好

2千幾就一定要架喇

方慶生唔洗診金

係咪要學生啊
我book又話要收1000

好似係要學生
Btw唔好撚睇黃國安
今日有個女仔朋友睇左
問乜都唔答 好似天機不可洩漏咁撚樣
開完藥就88 診金又要800
呢鋪真係88啦伯伯 唔好睇佢

其實有冇巴絲為左醫好自己塊面而的起心肝去讀皮膚專科呢

醫生唔係的起心肝就做到
但的起心肝每個月嘔幾千銀出黎就夠醫

生咗三年暗瘡 原本諗住會自然好返 點知越嚟越嚴重
打算過多幾日去睇中環嘅顅醫生 有冇巴絲知道而家個流程同收費係點？同埋係咪實醫得好？

唔洗學生 你去到係睇暗瘡就唔洗

幫你問問個朋友 一陣覆你

咦 咁太好了
仲諗住㩒定2千幾蚊去

巴打都係睇完佢?

就黎第5個月

啲人唔係話冬天會仲乾？食左6個月最近食30mg個鼻多返油。

thanks巴打

A酸撚
食左7日，乾到仆街。

提提想食嘅人，有四樣嘢你一定要帶出街同用。
潤唇膏，防曬，A cream，眼藥水。
因為個人會好乾，飲好多水都係乾。
太陽曬多一陣就會痛

沖涼記得用無梘性嘅cleaner沖涼
如果唔係會好撚痕

原來我朋友冇食a酸 食抗生素
一個月1000左右 診金額外一千
驗肝600

巴打介唔介意講下情況如何

唔該曬啊巴打

生咩暗瘡呀 生活節制少少 都唔會生啦 你班仆街

bull shit
日日訓夠八個鐘，多菜，淨係食白肉，食生果，除左水之外咩都唔飲，都係生。
呢個地埗唔食A酸冇嘢幫到你

係囉 岩呀 屌你老母

5分鐘唔夠出返嚟
醫生叫我乜都唔好搽 包括防曬
齋用水洗面

有冇咩防曬保濕好介紹

咁撚醒既 屌你老母

保濕 - A cream (平, ~$30 500 g, 無藥性, 牌子無所謂)
防曬 - Cetaphil UAV/ UVB defense

買野要最簡單 無需要其他野
爆發期 day 1

Cetaphil隻防曬好難搵

唔一定要呢個牌子既

HKTV mall, I herb, Watsons Online shop, FIshpond

係，總之溫和啲就得

不嬲都係咁
我就冇聽佢講 有搽保濕 防曬 洗面都有用野洗

我聽倒o咗
咁我唔理佢喇
買定a cream同vetaphil洗面

我之前睇咗顧醫生9個月，除咗用錯野/嚟M會生粒粒外（好快會消），都好少再生新瘡。
果時我睇要900診金另加藥貴，後來我再介紹咗朋友睇，已經要1000診金。我朋友差唔多睇完，我見佢塊面都改善咗唔少
因為顧醫生比較多病人睇，所以基本上就算你準時到都要等，最好唔好遲，唔係就等勁耐
顧醫生會好有耐性咁幫你睇，問乜佢都會答，雖然真係好貴，但醫得好乜都值！絲打加油呀

食左差不多一個月，仲上星期仲係生左兩粒石頭瘡。都唔知幾時先完爆發期。唔再生。。一生石頭瘡勁耐都唔散。唉

:( 要 3/4 個月先見到明顯改變
巴打加油 :(

第8日 , 剛剛爆發

好難捱唉。月尾仲要去旅行 爆晒石頭瘡咁去
快d爆發期完啦

藥帶唔帶得入境？
年尾都想去

帶倒啦，又唔係勁多盒咁帶去

怕有啲地方藥物條例好嚴格，好似有人帶panadol 去中東都唔得

我去台灣，應該無咩問題掛

台灣就應該冇乜，中東就好麻煩
好想去台灣無後顧之憂咁狂食炸嘢

我由a酸果日已經無介口 去台灣我都唔會介口
之前我食得好清都會生石頭瘡就證明介口都唔會有用

我食得清嗰陣，係生少左石頭瘡，但都係一兩粒濃，完左就生另外一兩粒，。
把心一橫，食A酸

巴打去台灣邊到 好想食佢個冇骨炸雞 好返一定要狂食

我比石頭瘡困擾左勁耐，跟住早兩個月大爆發就把心一橫食a酸。。石頭瘡真係勁煩
去台北咋 預左瘋狂亂食野到時

唔洗戒呀完全 我食到癲都冇事

食藥果時背脊係咪都係冇事？
呀陳講過 a酸醫背一樣有效

巴打食左幾耐？爆發期持續幾耐？

你食緊幾mg? 咁搞笑既
照計好應該一齊同步架啵
冇理由背脊無啦啦爆
佢有冇講咩原因？

食左8個月 持續左個半月左右
講緊兩個月開始已經一粒都冇生直到依家都係

我後日就食夠一個月但上星期日出左兩粒石頭瘡，跟住仲有d閉口性暗粒未去倒…希望快d唔會出瘡

有冇拎抗生素 痴撚線
真係會爭好遠 一開始有食
生石頭瘡勁大粒都係2-3日88
之後冇食生 要成個幾星期

姐係停左藥之後先生？

屌 咁你諗住點 繼續食？

有呀，食住都照生石頭呀。都好耐唔謝
算啦，而家都無食抗生素

食唔會阻到生 但會快謝d
Btw唔緊要 捱過頭兩個月就得

捱緊。堅難頂，希望快d兩個月，仲有一個月 但就算而家爆發期都唔想介口 照食燥熱同甜野

仲有咩網可以買左A酸
樓上個網用埋澳洲MASTER卡都買唔到

巴打係用咩銀行既MASTER CARD 買既?

Citibank呀

有冇巴絲睇開邊個醫生係開R牌A酸
以前生暗瘡食過一排抗生素
雖然食完好返晒，但一停藥冇幾耐又出返
仲嚴重過以前，暗粒暗瘡咩都有
浪費晒之前啲錢
但始終塊面緊要，點都要睇
不過真係唔想再復發
所以想食原廠R牌既A酸
而我睇開既醫生又冇
搵過好似都係得MK陳會開？

其實係咪真係R牌會好啲
我食N牌

食開R
兩次都無爆發期
無咩感覺 可能已經適應哂掛

冇分別 中環顧醫生都開 但應該比mk陳貴

27歲巴
暗瘡唔算多，幾粒咁，但成日生係耳仔
仲有d印係面同下巴近頸
近一年覺得多左好多粉刺
T字位勁油
我想試下食a酸斷尾
有冇邊個醫生推薦？ 怕佢唔開俾我

你會唔會係頭髮長得濟 長期冧住耳仔

[Member]留tg[/member]

食r. 都無乜爆發期，只是爆幾粒
唔知係藥定個人身體問題

我都唔係好嚴重，但因持續十年都有，食過抗生素無用，醫生就開A酸

尋日去左某間美容院做皮膚凹凸洞諮詢,去見左佢個美容師(唔係醫生黎)

佢話我既凹凸洞唔係好嚴重,但算中等, 叫我做fraxel和 pico(唔知有冇聽錯)兩部機, 一個for 淺洞,一個for深洞,要做一個療程,一個療程有6次, 總供3萬3。佢話做完6次後可以好返7成左右。

我問埋佢個副作用,佢話會紅3日左右,第3日會消紅左好多。

但我最後都冇俾錢join plan住, 要考慮下先。有冇人係做過呢兩部機?係咪真係可以好7成左右?同埋我做完treatment會唔會紅到好似關公咁?如果真係有用,我可能會去做treatment,唔想成面都係凹凸洞

應該唔關事，我有期all back 剷青

我差唔多由青春期開始，到23 24左右少左好多，但都係持續有，近年返黎香港一年幾，覺得油多左粉刺又多又持續生

但我睇落都幾正常係有d印咁

我都係類似，我十年未試過塊面一粒瘡都無
天氣都有影響，嚟緊冬天可能無咁油會好d

我T字位長期油
巴打有冇邊位醫生推薦

環點去印
好多針清留低嘅印同暗瘡印

屌 點解我食緊第6個月都仲會生架

食左一個月A酸，想驗腎功能，有邊間化驗所介紹？Thx

應該係要驗肝功能？
A酸係維他命A嘅衍生物，靠肝去代謝， 脂溶性物質黎。

一般醫生都會幫你驗

想知樓主係咪已經脫離咗暗瘡生活

係 冇生好耐 乜野粉刺暗粒暗瘡 乜柒都冇
得印 但唔多

我自己買藥食，所以要搵化驗所驗肝

停左藥幾耐喇巴打

10 Days, 20 mg,
好Dry

其實未停 年頭會停
所以暫時都仲未可以做參考
好驚一停就GG

大家有冇眼矇

有時真係會,反而腰酸背痛問題比較大

好快會習慣,而且天氣又真係凍左
可能未必只係關A酸事既 btw記住做好潤膚同防曬
就冇乜大問題

你生既係咩類型瘡?石頭定粉刺?
本身好嚴重?食緊幾多MG?
醫生有冇講咩原因?

我都想知..總係有D印係面度
但其實同D新同事講緊呢樣野既時候
佢地完全睇唔出我係曾經爆瘡爆到仆街
但我自己依然係覺得仲有好多改善空間

其實係真係有用 但講到尾 都係手勢作怪
我自己未做過激光所以比唔到advice 你
但呢類型既treatment係的而且確有用既
如果你覺得價錢OKAY, 又比到信心你既話
不妨去做

每日都做Gym
分唔到係藥物酸痛定係訓練酸痛

Me too但一定係藥痛
有分別

我分唔到
我見隔離post有個巴打都係有痛
但佢好快冇事
你就黎食完都仲痛？

係食開始痛撚到依家

粒刺 細細粒 食緊40mg 算係中等掛 4、5級
次次問醫生 佢都話正常 會越生越少

睇完tst何醫生 冇問體重開o牌10mg 一日一粒 一個月後覆診 話其實都唔會太乾或者炒肝功能 仲話可以照用自己D護膚品同化妝
10mg係咪劑量太少 o牌r牌分別又大唔大

兩者冇分別
絲打黎講 都係10-20為主
除非你好嚴重

想問下大家,我塊面爆左好多
我查藥膏無咩好
依類係油脂粒定暗瘡?

食咗一個禮拜
好似甩頭髮

過來人
有返發 但無食前咁嚴重

是咪每次覆診都要比一次診金
好金下 成1000蚊 計埋兩星期藥已經要2000

我食完哂成個療程
就成日比人話我少頭髮
細個多到係到漲起哂 好厚
兩個月要剪薄返個頭

閉口粉刺？
唔好亂搞啦 出去搵人針清啦
呢d自己好難清

最後都係開左a酸
10mg

睇邊間醫生 多數都要比
但未必1000咁金

屌 睇黎食藥真係會痛

中環顧醫生

最緊要停咗藥會生返姐
攞手機影一影頭頂個鑽 稀疏咗

咁就冇計

我無生反

返

幾耐洗一次頭

一日一次
女仔唔洗咁多 會甩得仲勁

我一日兩次咪禿硬頭

唔好洗太多
朝早起身沖一沖水就算，因為油脂分泌少左
頭髮太乾容易甩

有冇人啲皮膚易損左

食左3個月20mg了,仲係冇乜效 正常嗎？

巴打無乜效嘅意思係
暗瘡無生少到
定仍然有出油?

幾重

我依家28歲，食緊第三次a酸
第一次食8年前左右20mg半年，第二次3年前20mg4個月。
中間其實都有翻發，係我自己一直拖，希望自己搞得掂，
但最後都係搞唔掂 不過係比第一次爆少左，都係咁多油

今次搵過第二個醫生，唔係專科，不過都算專醫皮膚
佢都係建議我食返a酸，我初時有抗拒，最後都諗住食埋呢次
佢開10mg／day俾我，我心諗 我下咁大決心打大佬，你開10mg？！
依家食左2個星期，爆發期勁過之前2次好多
我依家成面粉刺黑頭皮膚勁多粒粒，好乾

唔知係咪我太輕，得40kg，所以次次醫生都唔按體重食，
今次我都唔知呢個醫生肯唔肯開低劑量俾我長食，觀察中

我想問下有冇人搵過中環顧醫生(?)打凹凸洞？收費如何？
定有冇其他好介紹？想存定錢
我都做好心理準備唔會100％好返

想問下 之前有啲石頭瘡 依加平番但摸落仲係一舊硬既 有時又會發番出黎又紅又腫 但就係唔爆 ，咁可以點？

太重個負作用好大，輕劑食長啲一樣有效

我用cetaphil 加凍水
因為食A酸已經冇油，到時會分泌仲多

有無人都睇過 葵芳新都會個間
開左R字頭A酸同四環素
我見大家都話唔好一齊食
我朝早食A酸 夜晚食四環素
10月中開始 食到依家 除左好乾 個鼻無咁油外
塊面都未有咩變化 是咪正常

🙏🏻

師兄

我睇緊中環顧醫生 我問佢有冇咩藥係食A酸個陣唔可以同時食
佢話最緊要四環素唔好撞A酸喎

事實如此
而且四環素食得耐又會牙黃

3萬3咪撚做
我係台灣美上美專科醫生做都係做3次
ultrapulse + pico
fraxel我以前做左8-9次
乜9用都冇都2萬俾左出去
香港美容院垃撚圾

乜撚野醫生黎？
告鳩佢都得
停四環黴素啦屌
想腦中風死咩

我更正返
唔係腦中風
係顱內高壓
頭痛 視力有問題
最嚴重壓到個腦變腦死

想問下巴打
我依家塊面啲暗瘡印有啲多
應該用啲咩產品去印

認真？咁得人驚！我一齊食左成3個月，但都無頭痛問題，不過夜晚睇野真係矇左少少

google 一搵就有
真係可以告個醫生
如果係個醫生開俾你

係咪姓張
佢都係a酸+四環素一齊開比我

係啊，我上網睇佢好多個都係2隻一齊開
我問過佢，佢話可以一齊食嫁
你幾時開始睇佢

抗生素可以 四環素唔得

有無 唔洗醫生轉介既化驗所介紹？
想定期檢查肝功能，感謝。

今年十一月中個時睇佢
覆診個陣佢開埋四環素比我食
佢淨係話a酸+四環素一齊食 會有千分之一既機會個頭會好痛

咁你有無一齊食 同埋點樣食法
我早餐後A酸
晚餐後四環素

我一次過買左三個月藥 ，仲有排食

唔該🙏🏻

巴打係邊到買？可以講聲？唔該

呢個先係

咁黑色/深紫應該點

食完夜晚個餐兩款一齊食

比埋名我thanks bro

薯片果啲油炸嘢自己衡量 主要係糖同奶刺激生暗瘡 其實都重有好多零食可以選擇 可況你唔係成日食

話說原本我都戒咗薯片 奶類
尤其是奶茶 牛奶嗰啲 次次一食完實爆瘡
但一食咗A酸之後 點食都無乜事
食咗A酸之後點食都無乜事

食左半年 停左3個月 希望唔會再翻發
大家加油

有無人用過Hery Nkb 綠寶寶抗痘精華?

紅都唔紅

有冇人係食左三個月a酸都冇效？

利申：我，30mg 65kg

有冇巴絲睇過方慶生？
想問下食a酸成個療程大概要用幾錢？
同埋幾錢一粒？

中四個陣 睇朱醫生睇到呢家fg出黎做野
食過抗生素 但大約半年至一年復發一次 直到上年final yr 終於大爆發忍唔住食a酸
但呢家停左藥無半年 又開次斷斷續續咁生
好絕望 好想食多次a酸 但副作用太勁了 同埋太貴
食左一次頭髮已經甩左好多 同埋search到有機會生骨刺
屋企人都唔贊成我再食
自已已經改變左生活習慣 戒零食牛鵝 注意清潔同埋早啲訓
但每個禮拜總會爆幾粒大既暗瘡
個人真係好無自信

呢家我應唔應該自購a酸黎食 但又好驚出事

利申 22歲 頭髮本身好厚 食完甩到比人話少頭髮

［membe-r] 麻煩巴打 [/membe-r]

新人報到!!!本身自己都係好易生暗瘡嗰啲人嚟 但係之前最盡都係幾粒幾粒咁生 但半年前前開始突然生到成臉都係 依家好無自信 唔想見人 想問去睇皮膚科醫生拎藥膏搽唔食a酸有無效？因為感覺食藥對身體唔好 謝謝各位師兄

過路人,咁嚴重外用冇用,一定要內服a酸or 抗生素

我食緊20mg
無跟體重
宜家食咗2個月
唔知劑量會唔會加 要食半年倒

想問無效個情形係點
因為我宜家食咗2個月其實都仲係會爆瘡
但無開始過爆發期

食左半年
呢排停藥
Feel到好似易出暗瘡
有無食完6個月巴打分享下
停藥之後出油情況

呢個post係潮流台都幾hit
呢期興生邊種暗瘡
想入坑有咩要注意

想問下mastercard 係咪用得到🙇‍♂️

食咗三次A 酸 想再食 有冇邊間醫生係平A 酸 想一日10mg 食

食左三次療程定點？
食三次如果都係療程又斷唔到尾 我諗我會放棄

兩次 o 字 一次n 字 o 字牌食足份量 食第三次mk 陳已經話唔想見到我再搵佢食 想當長期病患咁食算

食左9個月大約食左3900mg,跟體重要食9000mg
呢家每日食20mg,係咪要食到下年先夠數

你睇mk陳？

唔知大家有無係instagram 聽過女神針
我試過做依個so call treatment 對暗瘡真係無用 千祈唔好曬錢！

如果斷藥一兩星期有冇問題？因為book唔到醫生 下星期先睇得

一兩日問題其實唔大
但一兩星期好似有啲問題

Cetaphil洗面奶係咪姐係潔膚露？洗面都得？
爽膚水好似唔見有
面霜姐係潤膚露？定潤膚膏？

有冇圖可以睇下 hktvmall勁多隻唔知邊隻先岩

麻煩巴打

我都係
黎緊約左去睇方醫生 睇下佢有咩意見先
想去曬啲油同黑頭粉刺
不過怕唔收返細毛孔又會再出

係咪中環方醫生？
睇完可唔可以share下佢點講

不過我見啲人食a酸都會收到毛孔 仲幾有效

好呀，我過兩日睇完佢上黎update下情況

原來A酸都會收毛孔？
之前遲遲唔睇就係上網睇A酸好似主要針對暗瘡
怕唔岩自己食完無用⋯又或者醫生見唔算好嚴重唔開A酸
同埋我個鼻咩事成日好紅
唔知係咪玫瑰座瘡
又唔知食A酸唔知有無幫助

請問有冇人知道毛孔入面有一小達白色野 表面睇落完全平既 就咁睇睇唔出 要谷漲塊面或者兩隻手扯開塊面先睇得到（啲野生係面豬登） 輕輕一擠就會一條條就走出黎 個啲叫咩？
可以點清？

唔該晒

我之前食10mg一日已經乾到塊面甩皮 其實我本身係算乾定油？ 但塊面好多暗瘡

最後佢開左20mg/日藥
見有巴絲講咀唇會好乾⋯我暫時未覺得乾
不過皮膚就比較乾

我個嘴唇日日流血咁濟 要時時刻刻搽潤唇膏

你食左幾耐開始咀唇乾？

其實多唔多巴絲食緊A酸果陣會搽防曬先出街？

出街唔茶 做運動就應該茶

醫生叫我搽 我冇搽

a酸邊買呀？tg:cheee44

有無巴打有買differin gel可以幫我買埋

呢枝應該唔難買 好普通好溫和姐

唔洗醫生紙？我而家食緊四環素但係驚停藥會生番瘡 想買枝gel傍下身

好易買到 0.1% 0.3% 就唔知

以前暗瘡好嚴重 日日返學都要戴口罩遮住 後來搵左係大陸藥房做既親戚買a酸 唔洗處方又平 食左年幾就斷尾
初頭都驚大陸野 好彩依家仲生勾勾 未死得

你留: 其實注冊得做a酸 個成份都係一樣 不論正廠副廠
利申:有好幾個fd之前都係食大陸藥好

自己經驗
一兩星期內已經好乾 要keep住搽
睇方醫生嘅經驗就係無咩嘢講 好快出返嚟

想問下食左a酸4個月 醫生話下個月可以停藥 但我塊耐仲會有紅 同生啲摸落去有粒野嘅 停唔停好？呢個情況係咪會翻發？

4個月一定唔夠數

至少半年？

我就按體重⋯
Kg x 120-150mg

就食完x150kg a酸 仲有d 暗瘡點算好？

如果我係20mg一日 我應該仲有幾耐？

印象中 wiki 同醫生都係提及過 每日一次要少最少自己體重kg 一半份量先最好

我睇左2個西醫 一個開10mg比我 之後一個20mg 佢話我暗瘡係中至嚴重

好嚴重

對 所以諗緊好冇延遲停藥

巴打們點去印
最近唔知咩事生小左暗瘡
但係啲皮膚都keep住好差
而且啲仲有紅印 睇上去同暗瘡無咩分別
點樣改善？

手頭上多左兩盒a酸

想買可加 tg

想問巴打係咪都係食緊呢隻包裝 我之前睇醫生係錫紙包裝 想問有咩分別？

冇既 放心

自己做藥房 有興趣要買原廠R牌a酸既可以pm我

有阿 有冇聯絡方法

留tg 加你

有無巴絲食緊個陣a酸啲手腳好易瘀？
同埋以前啲暗粒依家食到變哂含膿或白頭係正常？
利申食左1個月

Hello
我問過藥房嘅人
佢話唔係嚴重唔好食A酸 因為好多負作用
其實係咪真？一定要好嚴重先食得A酸？
我真係頂唔順眉心同下巴係咁生石頭瘡

食咗6個月20mg
但未夠體重乘120
已經無再生好耐
但啲毛孔無乜改善
仲有少少暗粒

我都差啲上當 仲要勁貴

係咪一直都係跟20mg咁樣食？

你嗰陣食幾耐？同埋劑量係點？

係呀
前排去澳洲旅行個咀就乾到痛，可能天氣凍
去到當地即刻買返支潤唇膏頂住

不過最近醫生建議減左一半藥
啲油又出返黎⋯本身無曬鼻上面既黑頭衣家又有返少少
諗住下次覆診同佢講跟返之前20mg/日好啲

食左一年幾 頭一個月每日20mg 之後每日10mg

你之前情況係好嚴重？咁你依加仲有冇生？
毛孔嗰啲有冇細？

因為我係會生啲好大粒好痛嘅 我冇搞佢嘅話就會唔痛但摸到入面有嘢

睇醫生 做body check睇下岩唔岩食a酸
之後可以自己去買 利申冇睇過

你食呢隻有冇效？

你買幾錢？

絲打係坐飛機去台灣做?
介唔介意交換telegram問一問詳情，香港d醫生真係靠唔住...已經睇醫生睇到好灰心，拜託幫幫忙

屌 食撚完抗生素都爆 額頭最嚴重 屌

可唔可以留tg同埋幾多錢？？
Adore

同求巴打

我買1100

有冇巴打食呢隻 （doxycycline）
去睇家庭醫生佢比左呢隻 諗住去藥房買
有冇用

冇人認我

食左4個月 間唔中會生一兩粒 但啲紅印點都唔識退 計計埋埋啲印都有成兩年 點好

點樣可以清到啲印

睇咗中環黃x安，開咗a酸同抗生素，一齊食有無問題？我見大家都好似一係食a酸，一係食抗生素

印度網 好似宜家買唔到?

可唔可以加埋我

加左

請求巴打加埋我

求幫忙

gar123456 唔該巴打

巴打我加左你啦

樓主可以講下你睇邊個醫生 ok嗎？

加埋我thanks!!

added

Ching 我呢 食咗2個月到 20mg, 以家爆得好犀利, 會唔會話爆幾耐? 好撚驚呀屌

爆你就預左
不過有人真係唔爆
應該三個月左右會好轉

加埋我 雖然我係樓主 但之前用開既買唔番
想幫屋企人買

可否加埋我

停咗無1個月
已經出返油
發夢都發得唔爽

屌 我都係

樓主你有冇食夠劑量 姐係kg x 120嗰個

可唔可加埋我

搽A酸搞到嘴唇勁乾

食完4環素冇用可唔可以即刻食a酸

食完 買多左3盒a酸 你要唔要

有冇人睇過胡惠福？因為我有乙肝應該食唔到a酸，但其實又唔係好嚴重，宜家唔知睇黎有冇用

最近買左skinoren，想問下如果做埋保濕，應該搽左保濕cream先，定係搽skinoren先？

呢隻唔錯 不過skinoren 我覺得佢推瘡好勁 令佢好快熟

我食左a 酸個半月每日20mg
發覺手腳生左好多紅色一粒粒 唔r佢就唔痕
係一日比一日多 請問正唔正常
我老母話d藥搞到免疫力低又出濕疹 請問關唔關事

呢排天氣同出邊tg 煙霧離萬⋯
乾姐

搽耐左冇咩用

想問下邊間藥房有A酸買？
食緊第四個月，但就快去旅行，呢個星期診所又唔開，淨返一日藥炸
或者如果停一星期藥影響大唔大架？

我覺得唔大，但A酸按體重食 你會唔會呢個星期肥左好多？

Thanks巴打

我做過一個facial 唔錯 可以去暗瘡 我仲有幾次 有冇人想要？

其實食a酸曬會點？係咪易d變黑咋？

有冇巴打用完skinoren之後，暗瘡問題仲好似惡化咗，宜家搞到我都唔知繼唔繼續用落去好

呢枝好多好多年前用過
覺得佢專整熟粒瘡 一流

我自己用完覺得好痛好乾會乾到又紅又甩皮，好似仲差左咁。
已經咩方法都試過，搞左咁多年都仲有暗瘡問題。灰

有無中價位西醫推介

求分享 巴打

求分享

add哂 你地真係要貨先再msg我

上網買a酸買多左， 有30mg 180粒，有冇人有興趣

如果有興趣可以pm:

我停咗藥（a酸）幾個月
早排去剪頭髮 髮型師話我甩好多頭髮
我先察覺到有呢個副作用
返到屋企巢個頭 每一下都攞到頭髮出嚟...
有冇人都係咁甩頭髮？有咩方法解決？

停左幾耐

10月完

咁我諗呢個side effect 都唔係咁易解決
正同我食完 隻手係極乾

轉洗頭水同用護髮素

近排用錯粉底，兩邊面珠燈同埋下巴皮膚底下生左好多暗粒，閉鎖性粉刺
大學嘅時候試過食兩三次四環素好返
今次又再復發決定睇皮膚科然後食a酸算
如無意外應該過年後就開始我嘅a酸 treatment
想搭單問吓各位但是如果淨係想排走暗粒（冇暗瘡暫時）係咪食10 mg都夠
Thanks!

20la

Bro 仲起唔起到讓比我？

有冇人打過激光分享下 想做

求加

Thx

pk喇
我今日發現我啲頭髮稀疏咗
好易見倒頭皮位
唔想咁快無頭髮

我買咗支日本嘅育毛洗完頭搽
好似好咗少少少少

上網睇話咩頭髮休止期
又話停藥2個月後無事
都唔知係咪嘅

但我停咗幾個月喇 仲有甩
你係啱啱停藥？

1個月左右
其實我本身無乜為意
係今日先發現
我係好平均咁稀疏咗

去多幾間藥房問會有，平過樓上買

我食完之後 其實有同事話我頭頂有一忽稀疏左

洗頭水問題？有冇用護髮素

無
不過自己轉左隻洗頭水

lm 食緊4環素 冇咩暗倉 得印

想問下 有無去暗瘡印既好方法？
呢排額頭生咗好多暗瘡，本身個人好易留黑印，黑印可以幾年都唔退 試過好多去疤膏都好似無咩用 依架啲印多到唔想照鏡

我都想去印

有冇人睇過 張必達醫生

可唔可以TG我地址？唔該晒！

利申: 窮撚學生，冇錢睇醫生

想了解一下，受暗瘡問題好困擾

想知道邊度有賣，冇錢睇醫生

多藥房地區問多幾間就有架啦

係咪姐係呢隻?

年幾之前食過, 但因為太貴冇再食
依家爆石頭瘡出黎, 想買食低劑量
我體重67kg 係咪食低劑量20mg 就可以

Okay 既

食緊a酸有封閉性粉刺可以點

佢有機會自己係入面謝
真係一直都有既話 其實係要清既
睇你自己整定出去整
基本產封閉性粉刺 你唔搞佢
佢係入面謝左 都唔會消失 暗粒黎
食藥有可能撫平到粒粉刺 但not 100%

我都係返發 一年前用20完藥
依家有經驗 知唔可以拖 準備大爆之前 即刻用10壓住
依家半年 諗住自己食夠1年
同埋諗緊降唔降到5好 始終對身體唔好 有得最低就最低

巴打 你係自己買藥?
我依家試緊搽A酸 希望有用

睇醫生好d

有冇人用過 覺得好唔好用